%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  


\begin{document}

\begin{tikzpicture}[scale=5.3, every node/.style={scale=1}, cap=round,>=latex]
        %%% draw the coordinates
        \draw[->] (-1.5cm,0cm) -- (1.5cm,0cm) node[right,fill=white] {$x$};
        \draw[->] (0cm,-1.5cm) -- (0cm,1.5cm) node[above,fill=white] {$y$};

        %%% draw the unit circle
        \draw[thick] (0cm,0cm) circle(1cm);

        \foreach \x in {0,30,...,360} {
                %%% lines from center to point
                \draw[gray] (0cm,0cm) -- (\x:1cm);
                %%% dots at each point
                \filldraw[black] (\x:1cm) circle(0.4pt);
                %%% draw each angle in degrees
                \draw (\x:0.6cm) node[fill=white] {$\x^\circ$};
        }
        
        \filldraw[black] (45:1cm) circle(0.4pt);
        \filldraw[black] (135:1cm) circle(0.4pt);
        \filldraw[black] (225:1cm) circle(0.4pt);
        \filldraw[black] (315:1cm) circle(0.4pt);

        %%% draw each angle in radians
        \foreach \x/\xtext in {
            30/\frac{\pi}{6},
            45/\frac{\pi}{4},
            60/\frac{\pi}{3},
            90/\frac{\pi}{2},
            120/\frac{2\pi}{3},
            135/\frac{3\pi}{4},
            150/\frac{5\pi}{6},
            180/\pi,
            210/\frac{7\pi}{6},
            225/\frac{5\pi}{4},
            240/\frac{4\pi}{3},
            270/\frac{3\pi}{2},
            300/\frac{5\pi}{3},
            315/\frac{7\pi}{4},
            330/\frac{11\pi}{6},
            360/2\pi}
                \draw (\x:0.85cm) node[fill=white] {$\xtext$};

        \foreach \x/\xtext/\y in {
            %%% the coordinates for the first quadrant
            30/\frac{\sqrt{3}}{2}/\frac{1}{2},
            45/\frac{\sqrt{2}}{2}/\frac{\sqrt{2}}{2},
            60/\frac{1}{2}/\frac{\sqrt{3}}{2},
            %%% the coordinates for the second quadrant
            150/-\frac{\sqrt{3}}{2}/\frac{1}{2},
            135/-\frac{\sqrt{2}}{2}/\frac{\sqrt{2}}{2},
            120/-\frac{1}{2}/\frac{\sqrt{3}}{2},
            %%% the coordinates for the third quadrant
            210/-\frac{\sqrt{3}}{2}/-\frac{1}{2},
            225/-\frac{\sqrt{2}}{2}/-\frac{\sqrt{2}}{2},
            240/-\frac{1}{2}/-\frac{\sqrt{3}}{2},
            %%% the coordinates for the fourth quadrant
            330/\frac{\sqrt{3}}{2}/-\frac{1}{2},
            315/\frac{\sqrt{2}}{2}/-\frac{\sqrt{2}}{2},
            300/\frac{1}{2}/-\frac{\sqrt{3}}{2}}
                \draw (\x:1.25cm) node[fill=white] {$\left(\xtext, \y\right)$};

        %%% draw the horizontal and vertical coordinates
        %%% the placement is better this way
        \draw (-1.25cm,0cm) node[above=1pt] {$({-1}, 0)$}
              (1.25cm,0cm)  node[above=1pt] {$(1, 0)$}
              (0cm,-1.25cm) node[fill=white] {$(0, {-1})$}
              (0cm,1.25cm)  node[fill=white] {$(0, 1)$};
    \end{tikzpicture}
\end{document}